有無人同我一樣唔鍾意化妝

25 歲
身邊個個都化妝
自問皮膚無乜暗瘡 但敏感肌
成世化妝 包埋重要場合10次都有找
唔化妝係因為唔想皮膚再差落去
但就成日俾身邊朋友叫化妝
搞到我唔化好似有錯咁

搵啲敏感肌都可以上嘅粉底，薄薄一層，加少少胭脂算

除非你天生麗質，如果唔係，素顏蝕底啲

中女年紀冇化過妝
覺得化左妝戴眼鏡好奇怪

化妝你唔化咁厚 揀啱底妝產品 落妝乾淨就冇問題

但化左之後，
不論親戚， 朋友， 上司， 同事，甚至陌生人，
態度都好左好多，有咩都第一時間揾你，
仲多左唔少著數

唔識化唔好化,我見D人成面粉係塊面度真係好肉酸

個社會係以貌取人
唔化無問題 可以做返自己
但都無得怪人哋優待靚女先

化妝唔一定係造作 / 港女
畫條眉、搽有色嘅潤唇膏
等個樣望落有少少氣息唔係壞事

有無推介

唔化唔靚

我搽防曬/粉底再畫眉就算
有時化可以畀人知你尊重對方

我都係敏感底
有時敏感起上黎會塊面會甩皮
就算想化妝都會訴晒粉
好核突
我都好想知有咩方法可以平時簡單化少少
依家同樓主一樣 唔係大時大節見工去旅行都唔會化妝

知唔知自己對咩成份敏感？
一般我會教客買保濕噴霧 噴濕塊面->重點遮瑕->乾粉餅 咁已經可以有一個見得人既底妝

用乾粉反而會好啲？
我唔係好識化妝一般都係用濕嘅粉底
我都唔知自己對咩敏感

同你同齡果陣我都冇乜點化妝，到做左中女，出黎見人真係唔化妝唔得

但皮膚唔會越嚟越唔好咩

化左都唔靚

因為你未識易容

我都係眼鏡
但都要上粉底改善下面色
皮膚太差

落得乾淨啲就無事
化妝咁耐皮膚一啲問題都無 （唔計黎m谷一兩粒暗瘡）

可以試吓天然成份嘅化妝品
（天然不代表一定不致敏，睇下人地review 先再決定）

咁咪戴con

係呀 因為濕粉或者防曬遮瑕產品都會令皮膚侷促引起反應 ..爭在多與少 少既話出油比平時多就一定 多既話會起紅疹甩皮等等唔好既反應 所以你既妝應該以清爽為主.. 保濕做適量就夠唔好too much .唔好用乳霜乳液狀既產品

搽化曬算唔算化妝？
我男人老狗日日都會搽防曬

竹

化唔化妝都係個人選擇嚟既
無話邊一樣好啲，最緊要自己覺得開心